# Задание для самостоятельной разработки

## Процесс разработки

Необходимо разработать программу, используя процесс Test Driven Development.

Решение должно состоять из серии коммитов.

Каждому студенту необходимо коммитить изменения в свой репозиторий по следующей схеме.

Первым идёт коммит с тестами, которые фиксируют требования к реализации, в котором неформально сформулированы требования или ожидания к реализации.

Далее идут коммиты с кодом, которые в конечном итоге реализуют требования и соответствуют тестам.

По завершению основной функциональности студент создает запрос на слияние изменений в основной репозиторий (Merge Request), в котором преподаватель делает замечания. Процесс продолжается итеративно.

Литература:
1. TDD
* Kent Beck. Test-Driven Development By Example
* David Astels. Test-Driven Development: A Practical Guide
2.    Рефакторинг
* Мартин Фаулер. Рефакторинг.


## Continuous Integration (CI)
Язык тестов и реализации можно выбрать по своему усмотрению.

Необходимо, чтобы была возможность вести TDD разработку и встраивать вспомогательные инструменты в CI.
1. наличие фреймворка для написания и запуска unit тестов;
2. наличие инструментов для сбора покрытия.

В проекте необходимо использовать CI, в который должно быть встроено, не меньше одного инструмента по каждому пункту:
* автоматического unit тестирования и сбора покрытия (может использоваться два инструмента),
* статического анализа,
* динамического анализа (например, для профилирования).

В части покрытия необходимо достигнуть 100% покрытия:
1. по строчкам кода,
2. по ветвлениям в коде,
3. еще одного критерия по собственному выбору.

## Задание

Книжный магазин.

Есть покупатель и книги в наличии. У покупателя есть корзина.
У книги есть название (title), цена (price), жанр (genre).
Покупатель может добавлять книги из наличия в корзину.
Магазин по запросу покупателя выставляет счет.

* initBookStore()
* addBookToStore()

* cart = newCart()
* addToCart(cart, ...)
* price = receipt(cart)
* saveCartToStore(cart)

Магазин имеет рекомендации.
* По жанру. Уточнить - ограничить количество
* По истории заказов - книжки, которые часто заказывают
 books = recommend(cart)

Магазин имеет скидки.
* за две разных книжки 5%
* за пять разных книг 10%
* скидки не суммируются, например, 11 разных книг - 10% на все.




